\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Es war ein K"onig in Thule}
\index[in]{Es war ein König in Thule}

\begin{tabbing}
1. Es \=war ein K"onig in \=Thu\=le, ge\=treu, bis an das \=Grab,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf E\\
1. Es war ein K"onig in Thule, getreu, bis an das Grab,\\

dem \=ster\=bend sei\=ne \=Buhle einen \=gold'nen \=Becher \=gab.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
dem sterbend seine Buhle einen gold'nen Becher gab.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Es \=ging ihm nichts da\=r"u\=ber, er \=leert' ihn jeden \=Schmaus,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf E\\
2. Es ging ihm nichts dar"uber, er leert' ihn jeden Schmaus,\\

die \=Augen \=gingen ihm \="ub\=er, so \=oft er \=trank da\=raus.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
die Augen gingen ihm "uber, so oft er trank daraus.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Und \=als er kam zu \=ster\=ben, z"ahlt' \=er seine St"adt' im \=Reich,\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf E\\
3. Und als er kam zu sterben, z"ahlt' er seine St"adt' im Reich,\\

g"onnt \=alles \=seinen \=Er\=ben, den \=Becher \=nicht zu\=gleich.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
g"onnt alles seinen Erben, den Becher nicht zugleich.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Er \=sa"s beim K"onigs\=mah\=le, die \=Ritter um ihn \=her\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf E\\
4. Er sa"s beim K"onigsmahle, die Ritter um ihn her\\

auf \=hohem \=V"ater\=saa\=le dort \=auf dem \=Schloss am \=Meer.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
auf hohem V"atersaale dort auf dem Schloss am Meer.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Dort \=stand der alte \=Ze\=cher, trank \=letzte Lebens\=glut\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf E\\
5. Dort stand der alte Zecher, trank letzte Lebensglut\\

und \=warf den \=heil'gen \=Be\=cher hi\=nunter \=in die \=Flut.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
und warf den heil'gen Becher hinunter in die Flut.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Er \=sah ihn st"urzen, \=trin\=ken und \=sinken in das \=Meer.\kill
\>\bf a\>\bf d\>\bf a\>\bf d\>\bf E\\
6. Er sah ihn st"urzen, trinken und sinken in das Meer.\\

Die \=Augen \=t"aten ihm \=sin\=ken- trank \=nie einen \=Tropfen \=mehr.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Die Augen t"aten ihm sinken- trank nie einen Tropfen mehr.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: J.W.v. Goethe - Weise: K.F. Zelter, 1812\\
FA: 74 GB: 101 LB: 140 TS: 268 PI:\checkmark
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Komm, Herr Jesus, sei Du unser Gast}
\index[vw]{Tischlieder!Komm, Herr Jesus, sei Du unser Gast}

\begin{tabbing}
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\

K\=omm, Herr J\=esus, sei \=Du unser G\=ast\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
Komm, Herr Jesus, sei Du unser Gast\\

und segne, was \=Du uns besch\=eret h\=ast.\kill
\>\bf D\>\bf E\>\bf A\\
und segne, was Du uns bescheret hast.\\

Amen, \=amen, \=amen.\kill
\>\bf D\>\bf E A\\
Amen, amen, amen.\\

\tiny{W\&W: aus der Brüdergemeinde in London, 1753}
\end{tabbing}
